中國使館派車接關西機場陸客 要台灣人自稱中國人可上車

中使館派車接關西機場陸客 要台灣人自稱中國人可上車

建立時間：2018/09/06 08:53

日本關西國際機場因受到強颱「燕子」侵襲，導致聯外橋樑毀損、大批旅客受困等待運送。中國駐當地使館昨日派出專車接出受困中國旅客，並要同樣受困的台灣旅客自稱中國人，就可搭乘專車離開。

大陸媒體「觀察者網」報導，中國駐大阪總領事館昨日中午派15輛遊覽車前往關西機場，將750名受困中國旅客運出。有陸客發推文說，當時有台灣旅客詢問是否能跟著搭車，獲得的答案是：「只到你覺得自己是中國人就可以上車跟祖國走。」

報導指出，詢問的台灣遊客得知答案後便和其他陸客一起，排隊要上中國領事館派來的遊覽車。
（大陸中心／綜合外電報導）

報導指出，詢問的台灣遊客得知答案後便和其他陸客一起，排隊要上中國領事館派來的遊覽車。

香港人？

有fake news味道

乜唔係只有機場既車先入到KIX

勵害了 我的国

假新聞

緊係同日本共渡國難

有台灣人成功撤離回台，並在網上表示感謝中國政府：

我是台灣人

今次災區能成功回台，感謝中國政府

本人同太太去日本旅行，最後一天不幸遇上颱風，四周一片混亂。雖然我們趕上機場，不幸我們所乘坐的飛機取消了航班

我們感到傍徨無助，因為身上乾糧不多，可能斷水斷糧

一個小時後，手機竟收到中國大使館短訊，所有台灣，中國居民可在候機大堂集合，中國政府已派專機接走國民

五個小時後我已成功登上國航，上機時只作了登記，到現在還未收我機票錢，我地是第一批離開日本的人。

我知道其他國家包括西方遊客都走不了，因為日本機場得一條跑道，優先給了國航，東航，南航等

此時此刻特別想說，作為台灣人，作為祖國的一分子，特別特別的幸福！

在此希望滞溜在日本客大家平安，順利撤出

you are fake news

咁大壇野, 唔影晒相拍晒片吹奏?

支那「觀察者網」

台灣毒果都會報支那CONTENT FARM

台灣毒果本身都係一個CONTENT FARM

15架車係關西機場載走D人, 載去邊？

你要走, 都係要等關西機楊重開啦

好假

載去其他機場囉
等關西重開，你有無咁多錢住酒店呀

傻仔

載去邊個機場?

去到第二個機場, 都無機位

咪又係要等

開電視睇下新聞啦, 最快機位去到星期六先有一班, 20000蚊

係真唔係啊

有幾奇, 有機走, 連登仔都會話自已係中國人.

車黎, 仲要無相無片

邊撚到有機位走

如果係真好合理喎

唔通我派架車去車外國人走

利申：香港獨立

台人受困關西機場待援 中使館竟稱：自認是中國人就上車

2018-09-06 09:58

〔即時新聞／綜合報導〕颱風「燕子」重創日本，位於人工島上的關西國際機場遭風暴潮淹沒，連唯一對外連絡橋都遭油輪撞擊，結構受損，3000名旅客受困，中國駐當地使館昨派專車救援受困中國旅客，有台灣旅客求上車，中客對其說只要覺得自己是中國人就上車。

關西機場受到颱風重創，水淹機場，唯一對外聯絡橋也遭到油輪衝撞，機場海陸空對外聯繫一度中斷，逾3000名旅客受困，日本政府加開船班及開放聯絡橋未受損部分通行，疏散旅客，由於運能有限，仍有大批旅客滯留在機場內，據中國媒體《觀察者》報導，中國駐大阪總領事館昨派15輛遊覽車前往關西機場，營救750名受困中國旅客。

有中國旅客表示，在接送的車輛到達後，有台灣旅客詢問是否能跟著搭車，對方則回應，只要是覺得自己是中國人就能上車，據傳台灣遊客在詢問後，也紛紛與其他中國遊客一樣，排隊等候搭車。
<自由時報>
據傳

今年有冇5歲?

屌你老母賊種狗共奴性教育真係無人性夠一流

入市區啊, 你要去名古屋, 定係去東京你咪自己揀囉

接人係真，不過有入冇出

人地包機咪得lo 神戶名古屋東京大把機場
姑勿論件事真假 可唔可以唔好問啲咁低質嘅問題

一個小時後，手機竟收到中國大使館短訊，所有台灣，中國居民可在候機大堂集合，中國政府已派專機接走國民

別國政府會無啦啦有晒你資料？
仲要監控埋異國平民行蹤？
唔會覺得有問題？
假到呢

你邊對眼睇有包機?

常理推斷 & 專機 =包機

如果依家有個外國人問我係咩人
我會好自信同佢講
我係中國人

我係中國人呀屌

屌你我唔係香港人,係中國人呀

如果我係台灣我真係唔會上車 因為都唔係中國人

fake new 黎傻仔
印尼排華果下
支那死左去邊？？？？？

屌你老母, 你邊隻眼睇到有「專機 」/ 「 包機」呀?

奶支奶到SHORT左?

你就真係傻仔啦

關西機場聯外橋梁昨天被油輪撞斷無法通行，多數旅客被困在機場島，今天清晨開始，關西機場公司安排高速船將受困旅客送到神戶機場，也用巴士將旅客載送到機場島對岸南海電鐵的泉佐野車站。

支那派水陸兩用車??

人地送D旅客去神戶機場上機走

支那狗送D人返去大阪市入面做乜? 訓街?

遲下支那會包機上月球接走滯留難民 尚峨

一個小時後，手機竟收到中國大使館短訊，所有台灣，中國居民可在候機大堂集合，中國政府已派專機接走國民

中共最叻扮愛國民 依加唔差個一萬幾千 加稅收番

班台灣人有咩睇法

自己睇飽佢

又嚟, 今次cheap啦包車

原來條橋有一邊仲可以用，但限緊急車輛同安排旅客撤離嘅巴士可以用。

nigga:我係中國人

上次尼泊爾地震, 支那人出既假新聞
幾年前既事啦
依家變左潮聞POST出黎

係你呢D死白痴仔先以為有專機

你深圳落黎架？衝出黎柒

日本仔送D旅客搭船去神戶機場, 上機走 (全世界轉飛神戶)

支那狗送D人返去大阪市入面做乜? 訓街?

睇PTT當然係睇旅日版...

被困關西機場台灣人的說法

人地國家出事
死傷無數
仲可以借機作文抽水維穩
無恥到咁
全個世界真係得蝗先做得出

條橋斷撚咗一半都車到咁多人走
厲害了 我的国

連登仔咁反共，會否認做支那人上車，出賣靈魂？

花唔多錢請五毛做假都唔肯做一次真

條橋斷咗 陸路交通中斷。
連日本政府都係安排高速船將關西機場嘅旅客運走，支那唔通有水陸兩用巴士運啲人啲支那人走？

斷咗一邊, 另一邊有限度開放.

包車可能係真... 至於講嘅係咪真係台灣人, 吹嘅姐.

你唔好拉埋8964出嚟講 件事係真係㗎都未証實就開始屌 依家出咗天災如果真係有專機嘅話係一件好事
但連登仔逢中必反只會令到中立人士覺得你哋低質 點樣吸納支持者
當然你哋話要圍爐取暖都冇話唔得所以咪俾人笑係child 登喇

ps.:其實係今日返工冇咩嘢做相同人鬧下交

先唔好講台灣人肯唔肯為搭旅遊巴而自認中國人，係中國點會派旅遊巴接你

原來台灣政府也會讓國民在海外受委屈

日本都講左機場要封成個星期, 專咩機? 入幾蚊坐係入面搖搖下果D?

尼泊爾單野係證實左假啦

返學你就唔好玩手機上兒登啦, 潮文都唔識

深圳大唔大雨呀? ON

佢QUOTE尼泊爾潮文既「專機」,

依家幻想有支那專機去關西

你班友唔好亂QUOTE潮文啦, 呢度係兒登, 真係有白痴仔會信真有其事

今次撐大使館

段野係我quote, 我琴日已經出定POST, 因為知支那實會出呢D新聞, 只係連登仔太年輕無人留意姐

祖國咁撚強大 但幫人移民日本？

要明白, 呢度係兒登,

唔係2016年前既高登

呢度既人, 心智係兒童LEVEL黎

專機定專車

夾定口供先啦好冇？

时间：2015-04-26 18:28:42
我是香港人

今次災區能成功回港，感謝中國政府

本人同太太去尼泊爾旅行，最後一天不幸遇上大地震，四周一片混亂。雖然我們趕上機場，不幸我們所乘坐的港龍航空取消了航班

我們感到傍徨無助，因為身上乾糧不多，可能斷水斷糧

一個小時後，手機竟收到中國大使館短訊，所有港澳，中國居民可在候機大堂集合，中國政府已派專機接走國民

五個小時後我已成功登上國航，上機時只作了登記，到現在還未收我機票錢，我地是第一批離開加德滿都的人。

我知道其他國家包括西方遊客都走不了，因為尼泊爾機場得一條跑道，優先給了國航，東航，南航等

此時此刻特別想說，作為香港人，作為祖國的一分子，特別特別的幸福！

在此希望滞溜在尼泊爾遊客大家平安，順利撤出

好正想，受人恩惠，唔想認咪自己搭的士

台狗

其實成件事有咩問題？
自己國家領事館就緊係優先拯救返本國國民
領事館唔係國際救援組織
件事其實大陸冇問題

利申：香港獨立，冇特衰護照

個人覺得無問題，係人都上啦，有著數。
佢又無強逼你認中國，你唔認可以唔上。
利申天滅中共

QQ